沈陣營第一百六十九期 - 北水冇水、大媽唔出水，股市散水，咪畀人水

沈門最高指示

徙置區大堂公告

沈門朝聖區，新入門必讀

2018近照

大家繼續happy等大師兄回歸，新入黎既d j 圖唔該放得好d。

上一期post

沈陣營第一百六十八期 - 師父有三寶 - 灰犀牛、黑天鵝、人造牛

淡友們好！

周一（壬寅日）：天干屬水地支屬木，水生木之局，反覆上落。
周二（癸卯日）：天干屬水地支屬木，水生木之局，反覆偏淡。
周三（甲辰日）：天干屬木地支屬土，木剋土之局，市況出現震盪。
周四（乙巳日）：天干屬木地支屬火，木生火之局，略作反彈。
周五（丙午日）：天干地支皆屬火，全火之局，再度回軟。

\|/

師父聽日： 隊！

師傅又中

師父 \|/

師父說升，就有升

跟師傅的徒弟最有福

人造牛

新po上香\|/
每次見到龍頭同大四佬都好感慨

年輕人應反問自己為何把握不到買入中興的機會

唉

唔怪得突然屈返上去啦
侵侵好撚嘢

會返嚟嘅!佢哋等緊我哋攻返上去

其實琴晚已有流出
掛住睇波冇貼上黎

中興蒜把啦，三個月免咗大陸a股仲要罸呀

呢排大陸股真係諗都唔諗，冇人知道侵侵下一步棋係想點

唔知十年後沈門仲喺唔喺度?

放心我會一直留守
最多勤力啲返工對沖

沈鳩頭電費走唔到十年數既

想蒸發大市購買力調整

復牌摸底果班依家都食緊兩三蚊了

呢兩三蚊等咗幾耐

唔耐喎
跌一跌之後就逆市順上
我都葡萄

復牌第一日係14蚊喎

sor
我葡萄得滯剩係記得佢跌穿十蚊之後竟然有得升

呢啲火中取栗既技術都係留返俾師父

一復牌衝入去個d仲未返到家鄉

新po
\|/

【大師午間教路】中興元氣大傷！

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，港股周四(12日)反彈，除了市場已逐步消化美國對華2,000億美元商品加徵關稅的消息外，中興通訊與美國商務部達成協議有關，只要繳交4億美元保證金，可換取解除制裁，都利好大市氣氛。

大師指出，今次處罰令中興元氣大傷，港股及A股借勢回升，但始終未能擺脫下行壓力，恒指有機會下試27,800點。

仆街我啲睇法越嚟越撚似肥佬

英國王就黎翻生

同左師父同船

嘩, 1114 咩事

咩事呀!!!!

其實個賺蝕係由幾時開始計？

佢地推介完第2日開始計

\|/ cfu午安

巧力力呀黃腳雞

輸少咗

不過點都唔夠師父鬥

ATVI低位賣左入唔番
到底就夾硬入番定轉落港股

個個月供多2000 為左比少啲税是咪on9

？？？
有得扣稅嫁咩？

師父聽日要隊幾多\|/

周一（壬寅日）：天干屬水地支屬木，水生木之局，反覆上落。 中
周二（癸卯日）：天干屬水地支屬木，水生木之局，反覆偏淡。 中
周三（甲辰日）：天干屬木地支屬土，木剋土之局，市況出現震盪。 中
周四（乙巳日）：天干屬木地支屬火，木生火之局，略作反彈。 中
周五（丙午日）：天干地支皆屬火，全火之局，再度回軟。

連中4口
師父

沈大師 (沈振盈)分析中美貿易戰沒完沒了?（沈大師講投資）

沈大師 (沈振盈): 騰訊要跌因為佢要跌! 唔關小米事!（沈大師講投資）

有D想射落海

哦。。。不了

供多兩千蚊進貢俾班芬佬，不了

哦，咁我見到個咁嘅政府，我情願放錢入去好過交稅啦，放入去有機會升，交稅冇咗就係冇咗

雖然要扣稅避稅仲有大把更好嘅方法

射比廢柴政府同射比幾十年後嘅自己

我姐係比較交稅同入MPF姐

侵仔玩咩

在行緊一步很大嘅棋

師父說：“
我就是道路、真理、振盈，
若不藉著我，
沒有人能到二萬六那裡去。
”
-- 沈門約翰福音 14:6

師傅

未到星期五就出主禱文？

因為聽日就末日

自願性供款好似可以攞返出黎

師父上周預言聽日一個字: 隊 !
弟子早一日出記錄,
請各師兄先入方舟, 方為上策

預測2018年7月13日 晚上錢錢錢內容

常務理事內容J點
-- 自己救得一個得一個 / 救公公婆婆
-- 自己有87 97 07股災經驗 / 自己記憶力勝人一籌
-- 自己識歷史又識經濟 / 自己係投資, 人地係投機
-- 自己基本分析好,只係大戶令市場扭曲 / 自己有果句講果句,唔怕大戶歪理當道
-- 自己識心理學,EQ高過常人 / 自己既真正FANS,都係識思考既人

-- 打手根本係唔識,亂咁UP誤導人 / 打手根本係由頭輸到尾,跟足我一定贏
-- 打手屈鳩我,因為我阻住佢地搵食 / 打手呃鳩你,話唔入市就係輸,洗你個腦
-- 打手係標題黨,以偏蓋全我既言論 / 打手連牛熊都未識, 聽佢都多餘
-- 大PUT要浸浸落等食29800,26000,唔識PUT係你問題

全球新聞J點
-- 全球收水資產爆破 / 話左FED加息4-7次
-- 貿易戰有排玩玩到年尾 / 中美百分百反台 / TRUMP要圍剿亞爺2025 / 放生中興係騙局
-- 話左全球三角突破向下 / 世界盃五窮六絕七不翻身 / 美國大選TRUMP好掂
-- 美元萬劍歸宗 / 歐債資金流入美債 / 債息升溫水煮蛙 / 話左油價升強美元
-- 大股回購係接貨騙局 / 新興國走資 / 新興貨幣死得
-- 美元為王莫沽 / 人仔莫買 / 日元被搞 / 英鎊歐元天秤拆倉
-- 2018大通脹 / 話左黃金睇上

本地股市J點
-- 港股好多行緊熊市 / 熊市大鑊過九七 / 唔好估底, 反彈即沽 / 指數係搭棚單擋引你落疊
-- 小米股價好貴咪撚買 / 官員讚小米係唔撚啱 / 700遲早DOWNGRADE抵撚死
-- 亞爺去槓桿係第一位, 上証等睇2600 / 亞爺打地產唔會手軟 / 中央引爆違約潮 / A股炒法按上按係灰西牛
-- 亞爺資金鏈斷逢高加沽 / 資本新規影子銀行等死 / 2025計劃收皮黔驢技窮 / 狂J樂視CALL LOAN
-- 賭贏EUGENE福臨門好撚爽 / 英國王詆譭我睇錯萬點係無撚耻 / 英國王基金輸到仆街係抵撚死 / 英國王叫人訓身買股係無撚品
-- 港匯套息走資 / 納米樓劏舖跌七成 / 空置稅大破港樓市 / 蛾六招好勁,業主等做負資產 / 一手樓滴滴金黔驢技窮
-- 700/ 388/ 建行/ 平保/ 5仔/ 壽仔/ 舜宇/ 瑞聲/ 小米/ 吉利/ 眾安/ 內銀/ 內險/ 內房/ 本地銀/ 醫藥/ 賭股/ 亞里系 /好醫生全部都係騙局
-- 992買得過 / 1093唔掂 / 1038唔買得住

今日又玩人造牛

師兄有勞

係。利申：試過

未play淨睇個title已經好想笑
師傅先係騰訊專家

小米6蚊-8蚊會買 跟

師傅搞咩 買樓買到咁偏

師傅玩到咁偏

沈哂成個東南亞
幾時沈港樓

擺低1蚊跟機

有勞師兄

聽日先星期五喎師兄，咁快j定先？

張死庫水咩事

隻鮑形出哂嚟

師父推馬來西亞樓，結果納吉布同支共背景陳特佐個壇一馬基金就爆左煲，兼馬來西亞同支共簽嘅東海岸高鐵，有機會停止，甚至推倒重來。

而家師父祝聖柬埔寨樓，睇怕 ....

其實著乜鬼泳衣，著到咁不如貼三張貼紙上身算啦

咁我都鍾意着住衫嚟屌嘅

Cash is king!!!

除左大C 其實仲有無邊個個底好D 著重基本分析

冇

有無做過愛

講還講唔好貼相

原來沒有重來都沒有

又屌鳩吸血鬼

好大陸g feel

師父出盡力沈鳩一帶一路

貿戰升級︰特朗普透露7月25日與歐盟談判

外國傳媒報道，美國總統特朗普表示，7月25日將開始與歐盟就貿易問題進行對話，若他們不真誠協商，美國就會針對汽車領域採取行動。

他早前曾揚言，要徵收歐盟進口美國汽車20%關稅。歐盟亦表示，若特朗普真的行動，將宣布總值3,000億美元的貨品報復清單。

炸彈更大！全球首季債務升至247萬億美元 再創新高

外國傳媒報道，國際金融協會(IIF)發表報告顯示，今年首季全球債務已攀升至247萬億美元，再創新高，令全球債務佔國內生產總值(GDP)比例達318%。其中，非金融機構債務達186萬億美元，意味着不少成熟經濟體的企業及家庭負債甚高。

報告預警，前所未見的龐大負債伴隨着美國聯儲局加息及貿易戰，情況令人憂慮。當中，企業的槓桿高企，在加息環境下顯得特別脆弱。

值得留意的是，目前全球貿易額達17萬億美元，美國總統特朗普除了之前的關稅行動外，最新準備向總值2,000億美元中國貨品徵收關稅，以現時債務而言，意義較過往深遠，更需要謹慎。

估計下一波師父沈判越南樓

聯儲官員「放鷹」！今年餘下時間料再加息兩次

再有聯儲局官員「放鷹」，投資者要小心「息魔」！外國傳媒報道，擁有加息投票權、立場一向「偏鷹」的美國克利夫蘭聯邦儲備銀行行長梅斯特(Loretta Mester)最新重申，今年餘下時間當局或再加息兩次。

由於聯儲局已在今年3月及6月加息，一旦她的預測成真，今年將總共加息4次。

她說：「目前美國的經濟環境容許聯儲局今年再加息兩次，如果不這樣做，就會落後於形勢。我非常有信心經濟可以承受到。」

她認為，利率最終會加至3厘。目前聯邦基金利率為1.75至2厘區間。

唔係柬埔寨咩

3厘只係正常化，唔高，真嘅，好過迫人去亂投資，乜coin乜coin、股市樓市，對輸唔起嘅人嚟講合理好多

柬埔寨樓已沈判開始，出年師父會推銷越南樓

越南有排華同應該親美
估計師父未去到已經爆炸

師父棚狗牙非常鋒利

唔準你咁樣話師父

撳咗入條片 都未開始load已經好想問有冇做過愛

★倫敦金使用金句：「你夠唔夠膽成功」「1年內金錶！瑪莎！新樓！樣樣有」...

啲金句又幾好笑

老貓好得閒

最近唔見瀨西達人無子兄
佢話世界盃之後開壇做生意，莫非而家已經忙緊？

老貓老是常出現

無兄琴日係隔離呀！
今日無

美股都有人造牛

師傅魔力無遠弗屆

佢搞咩生意呀? 唔係淫窟呱

好似係啲高科技機械野，佢冇細講

老貓同老母麵同時講倫敦金，係咪受到師父啟發？

平日談笑風生，點知

留名

你個名真係好難頂

點解入唔夠錢落8仔

屌你

我入黎見證納指破頂

納指日日都破啦

之前佢同白兄兩個已經洗幾版

對唔字大佬

8仔唔係孖展戶口真係好唔方便
佢處理入錢個速度又慢
免佣我都好少用
剩係用來買樓寶號

唔洗對唔字，洗下版好事黎，討論區就係乜柒都討一餐嫁啦

佢呢排應該無咁嘅心情了!
諗起都有啲擔心

買個西瓜扔落海試下

今個月係NQ十年大頂

佢自己諗得通就會自然上水，唔打擾佢住啦！

有神快拜

就掂到黃金叉，睇見都扯旗
港女?

其實真係應該一早買tqqq好撚過，玩牛熊真係俾班北水大媽玩撚死

未遲既，長線的話

唔嚕，宜家乜鳩都唔玩住，唔好唔記得納dee有一大堆唔知幾時會中招既中概股喺入面

真係玩指數etf既，s&p500 同羅素2000呢啲老美陀地野好似穩陣啲

人地國家富強係事實

日線圖？水線上嘅金叉可以話係尾水警號

消息巿 咩分析都唔夠侵侵講一句
輕鬆左一巴右一巴

識嘢喎師兄

原來你係vic巴，唔怪得

其實有冇侵侵講完嘢之後大升/大跌嘅統計
好似出親聲都跌咁嘅

經濟係陽壽，消息係補品

黎獄真係幾可愛

多謝師兄指點

我講嘅野你都知啦

我好少睇ccl唔識呀

hok dou yeah

NQ我覺得仲有個大升浪！
強勢股未有見頂既signal

指標係輔助，氣氛係迷藥，歷史係本質

中國女人黎計都幾唔似

聽講有人搵我

入黎拜拜師父先

師父今日話個市會隊 會唔會有大奇蹟日

又夾死

\|/
我信cfu 今日係會跌架

又開乜都中.jpg

Huawei Sued For Stealing Trade Secrets At Facebook Summit

\|/師父

\|/
師傳救我 之前高J D股溝到就返家鄉 俾我返埋家鄉先

大師係咪話會跌？

準備好allin

今日要隊

佢兩個好撚曖昧

如果o個日有跟到師傅呢個指示的話...

好一對股海淡俠

師父返嚟啦！！

美擬制裁中俄等國 續向伊朗買石油

美國財政部長姆努欽周四（12日）在國會聽證會上表示，美國準備對俄羅斯、中國以及任何繼續購買伊朗石油的國家進行制裁。

他在國會有關全球金融體系狀況的年度聽證會上稱：「可以告訴大家，美國計劃針對任何與伊朗石油領域有聯繫的國家實施制裁，包括中國在內。」

美國國會議員在指出北京是伊朗最大的石油進口國的同時問姆努欽，他是否認為，目前正與美國處於貿易戰的中國會按照美國的要求實施政策。姆努欽回應說：「我再重申，我們將對任何國家實施制裁，包括中國、俄羅斯、歐盟成員國以及其他國家。」

美國總統特朗普2018年5月8日宣佈華盛頓退出伊核協議，並稱將恢復所有此前在該協議框架內暫停的對伊朗制裁。伊核問題六國的其餘五國反對美國此舉。英法德這三個美國盟國均已表示打算繼續遵守伊核協議的條款。

夜期開盤高撚到

升番啦冇事啦牛三啦

師父點解咁鍾意做哩個尾水手勢既

好驚下一步老美想炸伊朗

炸硬, 最壞情況, 選舉前開戰轉移視線

又挾

師父太得戚
又要挫挫佢

夾高比個汁男沽

引用師父舊年金句：「可惜個市唔抽上去俾我加碼」

之後果日就精彩

但今年師父既豪言壯語, 就好似床上食左藥既阿叔, 勁到發發聲

師父新年可能用左性交轉運呢招

師父話左上290先開淡倉架
忍唔住289開咪要Chok要夾囉

上證低開

2011年03月08日

沈大師的一天「長遠影響生活質素」

師傅早晨

CEO 都要幫客落單，真係親力親為

11年同18年既大師相比

18年既大師肥咗又_咗, 師傅可否不要老

唔係連中五口咁撚勁下話

師父：你唔係禁撚睇小我呀

今年連中五口好似都唔止兩三次了

早知今日先開熊
好彩尋日只係落左半注

呂布好似重牛等殺290

又一次師徒對決

Cfu 擺番正嗰羅更就成個生神仙咁神

騰訊遭唱淡 大摩下看498元

【星島日報報道】騰訊（700）派發中期成績表前，連日被大行下調目標價，最新有摩根士丹利發表研究報告，將騰訊目標價由508元下調至498元，維持「增持」評級。該股昨日收報380元，微升0.16%。

騰訊將於下月15日公布中期業績，多間大行相繼看淡其次季表現。摩根士丹利報告指，由於騰訊旗下遊戲《絕地求生》（PUBG或食雞）有待監管機構審批，將延遲變現，加上視頻業務受世界盃影響，以及支付存款監管政策轉變，將騰訊次季銷售額預測削減4%至740億元人民幣，即按年增31%，按季增1%，騰訊股價短期或因而受壓。不過，該行料騰訊次季銷售或見底，未來將逐步見改善。

除了摩根士丹利之外，其實日前瑞信及野村亦分別發表報告，將騰訊目標價下調約5%，理由同樣是預測騰訊將受到手機遊戲業務收入按季下跌拖累，第二季業績表現料遜市場預期。瑞信將騰訊目標價由523元下調至496元，維持「跑贏大市」評級；野村則將其目標價由520元下調至492元，維持「買入」評級。

騰訊在3月中公布2017年全年業績，其後股價隨市況反覆向下，雖然5月中公布的首季業績不俗，股價見反彈，惟升至430元附近遇阻回落，反覆跌至目前的380元。以1月底歷史高位476.6元及3月21日高位475.6元計，該股股價較高位回落約兩成。

唔估反彈頂，開沽好過開熊

就算係上落市，之後先用餘錢再追返隻熊都仲有肉食

睇牛熊分佈290個位係好靚
但師父己經連中4口
我決定小注g持

其實今時今日仲有冇人信依啲價碼

聽大行講不如信師父

聽梁錦祥講一個印度佬評一帶一路, 屌拿聲斯里蘭卡已經賣左國咁滯
唔怪得馬來西亞依家要煞得咁快

海關總署：中國上半年出口增4.9% 進口增逾11%

中國海關總署公布，中國上半年累計貿易順差9,013.2億元人民幣(下同)，按年收窄26.7%。以人民幣計價出口按年增長4.9%，進口增長11.5%。

CCL 係中原個指數？

可倫坡都可以交俾人控制99年，同set咗殖民地政府冇乜分別

爺閪個賤種又跌多左

升乜撚

--林太太的五十道陰影--

「雷老師，你真的決定了要這樣做？」坐在床邊一角的她，沒有仰望面前的雷老師，反而漫不經心地向酒店的落地玻璃窗外望去，是北京的天空灰濛濛，還是麗思卡爾頓酒店的位置，其實遠眺不到通惠河的夜色呢？

別人叫他總裁，他覺得太疏遠見外，他喜歡女性朋友叫他做老師，感覺親切一點而且也帶著一種敬意。林太太也習慣叫了他做雷老師，即使他比自己年輕至少十年。

「林太太，我叫你來北京，當然是決定了。」他輕輕在林太太的肩膀上溫柔的按了按，再道：「我想知道你可以給我什麼特權，想知道香港可以給我什麼特權...」林太太的心卜卜的跳，雖然已到花甲之年了，也位高權重，但她忍不住幻想自己是格雷的五十道陰影中的女主角 -大學生史迪爾，而對方，當然是故事的主人翁，年輕富商格雷。沒錯，是格雷，雖然樣貌不似，但雷老師的名字還是有50%似。林太太笑了笑，主動鬆開了恤衫胸前的扭扣，「明白，雷老師....那麼，兒子的事拜託你了」。

她的兒子早就加入了雷老師的千億企業，別人一直認為以林太太的地位，可以輕易令兒子在企業中扶搖直上，可是企業中大大小小的職位，已充斥著很多某省長的外孫，某市長的女兒，某人大常委的侄子，雷老師基本上每個星期也收到了很多要求某某升遷的訴求，但沒有幾個可以打動到他。

林太太沒感到害羞，若無其事的把恤衫除下，露出了一個肉色胸圍，雷老師有點失望，五公里以外，連天安門廣場上賣著紀念章的中年女小販，也會嫌這種胸圍的款色過時，所以雷老師肯定林太太是個沒情趣的女人，他以挑撥的語氣問道：「林太太，你在香港的房事還可以嗎？」她認真地托了托臉上的幼框眼鏡說：「我們剛剛決定針對空置單位而向發展商徵收一手空置稅，而且香港公營房屋和私人發展比例將會。。。」雷老師打斷了她的說話：「我是說你和林先生的房事，不是香港的房屋事務。」

「那是很waste time，我只在乎現在的事。」林太太說完，便伸手輕撫雷老師的褲檔，再用食指勾起內裏的東西，她一邊勾，一邊抬頭瞪著雷老師：「我是官，你是商，我們只是在官商勾結，不算偷情，是吧？」雷老師有點詑異，原來香港人只要把紅杏出牆美其名為官商勾結，事情就會變得合理化。

雷老師認定她是個沒趣的人，似乎是一場誤會，林太太非常進取，繼續摸著摸著：「我來北京前，經常擔心雷老師下面的寶貝，會不會像你公司的名字一樣呢？啊，原來剛好相反，雷老師為公司起的名字，太謙虛了！」林太太忽然這樣阿諛奉承著自己，雷老師覺得這有點唐突，未來得及反應，「很硬，很硬...這樣出眾的硬體，肯定是出自你公司吧。」雷老師震驚了，心想難道她平常述職時，也是這樣的讚美上司的一帶一路很粗很長嗎？

林太太以往為出席公眾場合，特意穿上這行政套裝，今次卻為著這次公幹而把她在別人的面前脫下。她慢慢把裙子拉落，轉身爬上床，把屁股抬起，對著雷老師：「實不相瞞，我平常不容許我先生這樣...從後面幹...但今天...」雷老師深呼吸了一下，他知道林太太巧妙地隨著這記轉身，準備轉入正題，她府身背著雷老師，續說：「但雷老師，你享有不一樣的權利！」林太太說完，大力拍了自己屁股一下：「這就是同『股』不同權！」。

「同『股』不同權，我當然喜歡。上市的事，也拜託你了，但是...」雷老師從商多年，明顯早有預備，他覺得自己可要求更多。「我怕香港人不買我公司的股票....」「沒可能的，只要你公司納入恆生指數，他們不買，他們的強積金也要買，這事我會處理。」雷老師當然聽說過強積金的事，也知道香港人叫它做強姦金，雷老師既興奮，卻又很疑感：「真的嗎？這不太靠譜吧，勾結太明顯，別人會起疑的。」「被強姦的人又不是不知道自己在被強姦，強姦犯只不過換一下姿勢，又有什麼疑可以再起呢？」林太太咀角輕動一下，輕佻的道，雷老師恍然大悟，連說幾聲「對極，對極」。

林太太對於雷老師來說，當然不是吸引的女人，但那一刻，雷老師不再猶豫，除下褲子，從後入侵著她，「嘭！嘭！嘭！」。這行徑，仿佛把自己的品牌，以最污穢的方式，從香港食物鏈的最頂層，向著香港社會整個意識形態滲透。雷老師越想越興奮，「我快要射了....」他張口微震道，林太太側著頭，也往後叫道：「雷老師！這不是射，是輸送利益！快點！快點加大力度把利益輸送到我體內！」林太太舒爽地說。

「嘭！嘭！嘭！」雷老師的敲鑼棒連環揮向銅鑼，他的企業，終在港交所掛牌，他今早在港交所出席上市儀式。林太太看著電視上的直播，聽著那些鏗鏘的「嘭！嘭！嘭！」聲響，不禁憶起那晚在北京的往事，她回過神來，繼續吃著早餐，呷幾口東江水，還是那樣的神態自若。為了兒子，為了國家，這是值得的。

-完-

升嚟俾師傅沽囉

升多啲，想大手沽佢老母

啱，290~294可以開始做嘢

可能柒到連290都未到就回
就好以早幾日282都未打穿就彈

我都覺得上唔到了

近排點呀無兄

下禮拜世界盃完，又加上當係美股帶升上保頂，港股下禮拜應該有兩三日升

睇定啲，大芋喺度撚狗，同埋侵侵，唔係侵侵，個反彈浪今日就完啦

冇乜點，等緊份工offer，如無意外下星期知結果
檔野個product叫有啲進展
搵左幾份補習，下半年火力全開，打三份工

俾人激撚親，嫌我冇樓

所以由鳩佢妹住先，未到我目標位老閪都唔會沽住

我唔急啦，我而家都係見五分鐘圖rsi70就入熊，30就入牛，執十格八格走人，我見佢好耐冇穿過呢個range

你個人咁正面，佢都要屌鳩你，飛撚咗佢啦！
大丈夫何患無女吖，宜家啲女真係癲撚線

所以我唔心急，等吓大浪，橫掂呢排比較忙，唔咁密手嚕

俾人飛左好耐啦，佢而家跟左第二個，住大屋啦

嫌我冇錢我就發俾佢睇，佢老味
本來我都唔係咁恨錢既，而家我就真係發撚哂茅

G持 我都要買樓

難聽過粗口

未出大方向，都唔太想理個市
希望下星期世界盃完左唧上去，咁就逐少逐少加沽

我驚我份新工個人工過左居屋limit

放下啦

冇話放唔放下，都唔到我揀
錢就係唔係都要搵，反正冇閪屌，辛苦啲捱多兩份囉

好易過架咋

英國王反cup成功

四皮還好啦

師父午安

師兄，佢個組合有啲咩？
騰訊、823、藥股
仲有呢？ prada?

法國
民建聯比師傅更無恥

成班DAB燈撚到

見到屌米升到啪啪聲
終於體會到師父
我嘅point全部都係啱 只係市場錯錯錯
既感慨

琴日POST過年頭已經有人用每股26.XX入左小米股票
有機會呢班大帝要有賺先冧

買入訊號

優先認購？

我就唔會買喇, 接火捧遊戲

豪賭小米千億美元估值 投資者高價入局等待“解套”

....
今年初，不少投資者通過這款産品按790億美元估值，在一級市場認購小米股票(折合26.52港元/股)。對比當前二級市場股價，這份投資依然出現約30%浮虧。
....

貿戰升級：洪劍峰料中國第三季出口跌約5%

中國6月份出口以人民幣計價僅按年升3.1%，較市場預期按年升4%為低。香港電子貿易商萬保剛集團主席洪劍峰指，美國商會其實早已收到可能徵稅的消息，並通知廠商將貨品盡早出貨，以避過高關稅。

傳統上，下半年是進出口旺季，以迎接聖誕節期間的銷售檔期，但今年因中美貿易戰，因此商家提早於3至5月份將貨品出貨。他指，7至9月中國出口數字將會反映貿易戰影響，料按年下跌約5%。

【大師午間教路】可續揸淡倉過周末

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，隔晚美股向上，但港股反彈力度唔足，A股又再偏軟，料港股反彈動力差唔多，短期在27,800點至28,800點的千點波幅內上落。

大師建議可繼續持淡倉過周末。

個底做乜升左

肥佬不嬲都係咁喎

沈大師的移動區間

移得多數都會妹

上禮拜又話隊 你條鳩頭

0700好似想儲力一下穿

Today will drop we7s cfu

努欽:美國可與中國重啟貿易談判

美國財長努欽表示，美國與中國可以重啟貿易談判，但首要是北京須作出顯著改變。

努欽在出席國會聽證會時指出，中國須作出結構性改革，然後美國才願意與對方商談貿易議題。

問及關稅是否對美國經濟產生負面衝擊時，努欽回應稱，華府將關注事態發展。

努欽又表示，北美自由貿易協定現代化談判也是華府首要工作重點。

似冇力了

師父鞭鞭有力呀

轟呀

Can u hear cfu pa pa sing?

cfu is coming to town

CFU好西利

嚟料！已準備鐵剷！

星期五指定動作
徒兒經已準備好

【大師講市】沈大師：負面因素漸發酵 港股入咗熊市啦

港股今日繼續小反彈，至上午11時31分，恒指最新報28634點，升153點。訊匯證券行政總裁沈振盈「沈大師」認為，港股偏淡，不少負面因素正逐漸發酵，而且越見惡劣，如貿易戰、內地去槓桿、全球收緊銀根等，「加上（技術）形態及基本面分析，我覺得港股走咗入熊市啦。熊市走勢永遠係，跌得快，升得慢且幅度小。」他預期，以現時情況，年底前港股會反覆向下。

問到港股何時會見底，大師表示，「個底就好難估，依家估唔到最惡劣情況會係點，但最基本嘅睇返2萬點，會唔會低過2萬點？就要睇到時發生咩事先知。」

部署方面，「熊市就梗係揸現金啦！」他建議，投資者應以保守為主，「我緊係一股不留啦！」

記者：江子

好撚攰囉個個禮拜五都係咁

我又幫吓手先

話說，依張gif本身點嚟

大師兄攞出嚟嘅

Cfu why still sing ar?

難道又玩收盤暴跌法？

留番下個禮一先

環保圖

屌 死港女想轉燈

今個暑假真難忘.jpg

磨咁耐都唔比射
好辛苦

燈都轉唔到

含指快撚啲隊落去

好似係大象嘅精黎

C浪

師傅係識數浪的

死守28500？？

師父俾d力啦 打到佢轉燈 咁五行就連中五口

好 就跌俾你睇

ao 隊

轉燈啦屌你老母
死頂做咩鳩

唔係師父話隊, 今日實行升一千點
師父又贏

以今期居屋為例，在新機制下，售價將由原來市價7折調低為52折；綠置居項目則由市價6折，下調至42折，房委會資助房屋小組下周二將開會審議。

消息透露，在修改定價機制後，政府建議新居屋採取較嚴謹的轉售限制，業主首兩年只可以原價將單位轉售予白居二申請者，房委會將安排尋找買家；購入單位後第3至5年，可免補價出售予白居二申請人，或綠表買家；購入單位滿5年、並補地價後才可在自由市場買賣，若沒有補價就繼續只能在居屋第二市場出售。

正苦想隊鳩居屋二手市場

抽到先算啦
抽到又買咗你邊到搵錢補地價，補完地價你賣咗又可以住邊

夜

drop to 0

沒事兒

大撚膽, 師父話左今天係"隊", 今晚就隊比你睇

缺堤喇, 剷快D啦
星期五晚晚都洩洪

點解收咗市先隊

師父2018絕殺, 英國王外遊幾時返香港啊

師父講左要堅持沽一口落去
如果夾既就避一避, 靠邊站

小米到底咩料

冇晒face，乾脆唔返，英國皇帝不願面對

小米係港股熊證

林奠同股不同權

師父今晚又可以為股民吐烏氣，伸張正義，屌鳩濕鳩基金經理

師父呢d十年磨一劍

外咩遊吖？敗走就敗走啦

睇吓NATO軍費，有唔嗌交就有鬼，計GDP比例嘅話，希臘西班牙窮鬼俾得多過德國，美帝GDP全球最高俾得最多，傾唔掂叫德國肥婆自己搞掂佢

返到黎個市就沈判佢
黑住個市

阿寶，唔好沖動

高下立見

七龍珠做淡法

好心佢就買書送輝春

貼返張守門口

新聞:美帝財政部長話除非贏國有「結構性」改變，否則唔會再傾

真係drop to 0

「有效性」*

痴線架好多連登仔根本唔識睇trend淨係估第二日升跌

我寧願all in再追ATVI

如果唔係點會叫連登

大師金句：「市場會懲罰d 睇錯既人」

真係要忍手唔再click入嗰個post，教精人又冇錢收

聽講家陣炒到過萬蚊一張

尋求結構性改變，即係要求中共利益集團解散

黑吃黑！

我相信大家都願意為中共解體附出些少身家

20000點！！

有賺請埋你食飯

呢幅相幾時既事
好撚型，蛋糕旁都要有包煙

沈誕日, 東網同師父慶祝沈判

見升睇升, 見跌睇跌

哇果日真係愁雲慘霧

【高登新聞】7月13日 貿易戰擦槍走火 中國終決定打飛機

本月6日起美國發動一連串恐怖貿易襲擊，中國早於7月6日前三﹑四個月已料及此事，一早放話：「先打大豆，然後打汽車，然後打飛機，如果美國執意要打，就看誰挺得更持久。」據報導，中國已在美國開徵關稅同時設計一連串報復手段，成功令美國大豆在全球銷量急升兩升，一眾豆農在特朗普的淫威下被逼日以繼夜﹑夜以繼日生產大豆，實在痛不欲生。

眼見大豆一戰中國已取下第一座貿易戰的城池，那邊廂電動車戰線又傳來勝利的號角。有報導指中國品牌小鵬汽車成功取得美國科技龍頭蘋果公司的無人車技術，此舉將為中國帶來重大特破，如美國總統睡醒之後發現連汽車這一版圖也被中國佔領，肯定會氣得吐血數斗。

心思慎密的讀者將會發現，下一塊中國要出擊的版圖，必然是主宰航空市場的飛機生產業，我國有了打大豆，打汽車的經驗，在打飛機一戰中也有自信可以打勝仗。更有分析指出，該次貿易戰開鑼不足數天，戰況已經一面倒對中國有利，估計在不久的將來，中國或成最後贏家。

(高登新聞 / 達萌西)

片段中資料來源:
中國王牌變爛牌？美大豆、飛機出口創雙高

蘋果前僱員涉盜無人車藍圖 企圖逃往中國被捕

先打大豆，然後到汽車，再打飛機！

＿＿＿＿＿＿＿
全新高登官方App上線啦！【6月15日有更新！】
Android巴絲打㩒呢度👉
iOS巴絲打㩒呢度👉
順便Follow埋我哋IG：

雖然係小友台嘅資料 但條Facebook片內容真心好笑 不過好似過咗時 可以一戰

Twitter上面有人搵咗張德國肥虔婆舊圖，一早話靠唔住

邪一邪個市

嘩

納稅黨徒

稅

聯想字

粹*

忙左幾日冇細心睇？成個台都變左小米台？

又咪係老母麵同馬化雲

但係佢左膠到離哂罩係有咩陰毛？

【大師講市】沈大師：負面因素漸發酵 港股入咗熊市啦

係咪牛市啦？

問到港股何時會見底，大師表示，「個底就好難估，依家估唔到最惡劣情況會係點，但最基本嘅睇返2萬點，會唔會低過2萬點？就要睇到時發生咩事先知。」

部署方面，「熊市就梗係揸現金啦！」他建議，投資者應以保守為主，「我緊係一股不留啦！」

【重傷】中興預警上半年盈轉虧 最多蝕90億人幣

中興通訊(00763)發業績預告，今年1月至6月料錄得歸屬於上市公司普通股股東的淨虧損70億至90億元人民幣(下同)，相對2017年同期盈利為22.9億元。

業績轉盈為虧主要因該公司於2018年5月9日發布《內幕消息公告》，主要經營活動無法進行導致的經營損失、預提損失；及6月12日發布的公告所述的10億美元罰款。

中國報告自稱自由市場 WTO打臉評為「封閉市場國家」
2018-07-11 21:43

〔即時新聞／綜合報導〕中國與美國展開貿易戰，為逼退美國興起的保護主義，中國先前向世界貿易組織（WTO）申請審議，並自稱為自由貿易國家，但世貿今（11）日做出審議結果，認為中國市場仍相當不開放。

綜合外媒報導，中國在提交給世界貿易組織的報告內容中自稱，從2001年加入該組織以來，中國「一直是自由貿易的強力倡導者」，世貿組織審查中國在國內外經濟活動狀況，發現當局依舊出手干預市場經濟，且對國營企業相當保護，同時嚴格限制外資進駐中國，因此將中國評定為封閉市場國家。

世界貿易組織審查中國自2016年起至2018年3月的經濟數據，顯示中國在農、礦業方面，均以公賣制度進行價格控管，且當局僅說明此領域的轉型計畫、補貼方案，卻缺乏足夠判定實際產業狀況的資訊，世貿組織對此認為中國干擾自由經濟的現象相當嚴重。

世界貿易組織提到，中國雖然近年來有加大保護智慧財產權領域的措施，但在法律層面並沒有顯著改善，且外資進入中國仍舊困難重重；關稅稅率方面，2016年起至2017年底的平均值為9.3%，比2015年稍低，世貿組織將中國評為市場封閉國家。

夜爆升

咪等美股放一放煙花囉

Bravo

呢位投資專家解釋影響經濟嘅因素主要係企業及消費者嘅消費意願，市場嘅需求比供應重要，喺中美貿易戰中，贏國只係供給方

其實主要係贏國貨係可以取代嘅，只係成本問題，搵到較平成本製造，根本無問題

依家只係加速製造業遷移東南亞其他國家
其實一直都搬緊

佢估計美國唔會經濟衰退

其實係唔係應該係最後衰既國家
依家可以呃下人

會唔會太跳脫

Bloomberg TV講緊浸屌柒德國老虔婆有60-70%嘅天然氣係同俄佬購買，通過gas管道輸送

搬去其他地方成本都係會貴咗，只會越嚟越貴
當勞動力成本大過機械化自動化之後，會搬返美國自結自足啦
但之後會勞力過剩，就係睇下政府點樣畀福利啲國民

有冇人知2戰之後德國發展軍備有冇限制？好似日本果類

有，不過德國有著數唔使點俾錢養軍隊，唔''lam''到盡，北約俾咁少錢

唔知點解呢個女主持特別AV feel

到時世界一定經歷一次混亂

德國加軍費發展軍備附近啲國家會唔會仲驚

除咗藝術娛樂之外應該所有工作都畀AI同機械，大家都唔駛做領政府補貼，大把廢青宅男

應該唔驚，情況同日本差唔多，美帝想日本正式組建軍隊嘅，日本見有免費保鏢梗係唔搞，拖住先，總之自衛隊

調返轉咁諗，如果佢地建軍就應該好快打仗

相反下話 日本不知幾想組軍隊 自主研發新戰機 但係美國叫佢唔洗我派f22黎stop心神個project

都唔係，之前黑鬼年代都話希望日本國家正常化，喺軍事上制衡贏國，以前日本三菱都有開發做戰鬥機，機型唔記得，不過成本貴，最後幫襯美國佬

樂視網預警半年虧損11億人幣 存在被暫停上市風險

樂視網於深圳證券交易所公布，預期截至今年6月30日止的6個月虧損介乎11億至11.1億元人民幣(下同)，去年同期則虧損6.36億元。

公司表示，持續受到關聯方資金緊張、流動性風波影響，公司聲譽和信譽度仍陷於嚴重的負面輿論旋渦中。2018年上半年，公司的終端收入、廣告業務收入、會員及發行業務收入相較上年同期均出現大幅度的下滑，除正常營運成本支出外，公司報告期內其他成本並未下降。

與此同時，公司表示，如經審計後，若2018年全年淨資產為負，公司存在股票被暫停上市的風險。

之前邊間內房救佢話?應該拖死佢都救唔番

美帝股市升緊

因為美國佬要賺錢 根本唔會比日本自己黎
心神燒左幾百億 飛得起就即刻傳美國比日本組裝f35 同日本共同開發f22改良版 就係要日本硬生生停止心神計劃搞到變出國際笑話

心神個樣又咪係f35撈埋f22瀨尿牛丸，日本山寨版？

咁$30不是夢

買啲call輪坐吓先

英女王接見緊侵帝

2018年7月13日 晚上錢錢錢內容

常務理事內容J點
-- 自己救得一個得一個Jed / 救公公婆婆
-- 自己有87 97 07股災經驗Jed / 自己記憶力勝人一籌
-- 自己識歷史又識經濟Jed / 自己係投資, 人地係投機
-- 自己基本分析好,只係大戶令市場扭曲Jed / 自己有果句講果句,唔怕大戶歪理當道Jed
-- 自己識心理學,EQ高過常人 / 自己既真正FANS,都係識思考既人

-- 打手根本係唔識,亂咁UP誤導人Jed / 打手根本係由頭輸到尾,跟足我一定贏
-- 打手屈鳩我,因為我阻住佢地搵食Jed / 打手呃鳩你,話唔入市就係輸,洗你個腦
-- 打手係標題黨,以偏蓋全我既言論Jed / 打手連牛市熊市都未識, 聽佢都多餘Jed
-- 大PUT要浸浸落等食29800,26000,唔識PUT係你問題

全球新聞J點
-- 全球收水資產爆破 / 話左FED加息4-7次
-- 貿易戰有排玩玩到年尾Jed / 中美百分百反台Jed / TRUMP要圍剿亞爺2025Jed / 放生中興係騙局Jed
-- 話左全球三角突破向下 / 世界盃五窮六絕七不翻身 / 美國大選TRUMP好掂
-- 美元萬劍歸宗 / 歐債資金流入美債 / 債息升溫水煮蛙 / 話左油價升強美元Jed
-- 大股回購係接貨騙局Jed / 新興國走資 / 新興貨幣死得
-- 美元為王莫沽Jed / 人仔莫買Jed / 日元被搞Jed / 英鎊歐元天秤拆倉Jed
-- 2018大通脹 / 話左黃金睇上Jed

本地股市J點
-- 港股好多行緊熊市 / 熊市大鑊過九七Jed / 唔好估底, 反彈即沽 / 指數係搭棚單擋引你落疊
-- 小米股價好貴咪撚買Jed / 官員讚小米係唔撚啱Jed / 700遲早DOWNGRADE抵撚死
-- 亞爺去槓桿係第一位, 上証等睇2600Jed / 亞爺打地產唔會手軟Jed / 中央引爆違約潮Jed / A股炒法按上按係灰西牛
-- 亞爺資金鏈斷逢高加沽Jed / 資本新規影子銀行等死Jed / 2025計劃收皮黔驢技窮Jed / 狂J樂視CALL LOAN
-- 賭贏EUGENE福臨門好撚爽 / 英國王詆譭我睇錯萬點係無撚耻Jed / 英國王基金輸到仆街係抵撚死 / 英國王叫人訓身買股係無撚品Jed
-- 港匯套息走資 / 納米樓劏舖跌七成 / 空置稅大破港樓市Jed / 蛾六招好勁,業主等做負資產Jed / 一手樓滴滴金黔驢技窮
-- 700Jed/ 388/ 建行/ 平保Jed/ 5仔/ 壽仔/ 舜宇/ 瑞聲/ 小米Jed/ 吉利/ 眾安/ 內銀/ 內險/ 內房/ 本地銀/ 醫藥/ 賭股/ 亞里系 /好醫生全部都係騙局
-- 992買得過 / 1093唔掂 / 1038唔買得住

有勞H師兄

\|/

【直播預告】「中環果盤」齊心撐一隊！沈大師、翁世權 今晚講波夜唔夜？

今日周六2018俄羅斯世界盃將進行季軍戰，世界盃只餘下兩場賽事，亦都係六位名家最後兩次畀貼士各位讀者，今次六人破天荒地揀中同一心水，六神合體，「估波指數」威力大增。

講返賽事，上一輪四強戰，比利時90分鐘內未能攻破法國大門，結果法國1:0小勝殺入決賽。另一邊，英格蘭幾乎被全港人一致睇好之吓，先入一球靚罰球，卻被克羅地亞追和，加時仲輸多球，1:2反輸，克羅地亞中場靈魂摩迪稱霸成條中場線，贏波的確係實至名歸

四強戰可以話係輸波嗰兩隊最唔想踢嘅賽事，場波變成例行公事，兩隊可能會派副選上陣，不過比利時同英格蘭本身係分組賽同組，上一場比利時小勝一球，今次要再分高下，呢場波嘅重點，可能係英格蘭隊長哈尼簡尼，同比利時前鋒盧卡古爭神射手。
蘋果財經世界盃特備節目【中環果盤】，將請來果盤名家齊齊現場回顧往績，前瞻世盃剩番兩場大賽！當然唔少得，寓講波於講市！想睇？周六晚9點，季軍戰前一小時，收睇【中環果盤】啦

【中環果盤－現場版】
主持：Cal
嘉賓：沈大師、翁世權、盧卡股
播出時間：7月14日晚上9時
播放網址：
蘋果財經FB專頁「蘋果ATM」

YouTube同步播放

【中環果盤】估波團陣容鼎盛：
湯文亮 紀惠集團行政總裁
沈振盈 訊匯證券行政總裁
翁世權 瑞通上市產品銷售主管
唐牛 投資專欄作家
盧卡股 投資專欄作家
Cal 動主播

玩法：
每日挑選一場世界盃賽事，以香港馬會推出的讓球盤（亞洲盤）作準，估出「上、下盤」。

今晚一於英撚主勝

華為前員工唔肯做間諜被炒 索賠1億 告發華為在美商業間諜行為

美帝要做嘢嘅證券會適當時間出現，非常合理

人造牛又嚟啦，睇吓頂得幾耐先

都係讓領導先走既把戲

［長文］佚名：為什麼會造成崇禎模式？

咁樣燒錢對抗市場力量會成功咩，不如宣佈休市兩年啦，等行返牛市時就復市

「值得讀！點會唔值得讀？」於金融界打混多年，當年畢業於香港中文大學工商管理學院，主修企業管理，副修財務學之「沈大師」表示，做股票分析，始終讀BBA有優勢，「千萬唔好覺得我哋請人唔一定係商科，就覺得讀BBA冇用。」

佢嗰個年代得2間大學，入到去乜科都神科，而家學位QE化就唔係咁睇

師傅好撚勁呀

師父唔會撈教書，打救唔到蒼生嘅，冇用

師父講過班撚屌唔明既, 可以踩上訊匯搵佢,
佢捉住你隻手逐步逐步教

師父一係唔教, 一教就要免費教, 親授股壇絕學

讀BBA 出到黎咪做teller

只係師傅係股檀清泉，十年磨一劍

唔該師兄

民建聯+師傅支持克羅地亞

無記錯係融創

\|/ cfu

係融創呀！
宜家咪攬炒囉

屌，尋晚重鎚克地捧盃

師叔十月出山，有劇佢有份做10月上

十月再食大茶飯

脫離無業，下星期開工
但太遲

恭喜，唔遲嘅，唞得太耐都唔係好事嚟，會懶散慣，搞2搞變老貓

退休另計

多返個對沖渠道，到時比師父沈判都仲有得頂下

我星期一都返新工wo

唔知小米 星期一會點呢

香港政府都幫盡哂
大陸唔幫

上一份工真係太辛苦，一日訓得兩三個鐘，所以抖左好耐

而家又返去打三份工既日子

恭喜

叫佢快啲沈，我買定put恭候佢老人家

大屍話BBA有前景，講左咩自己參透下！

八大聯招選科最後修改將於周六下午6時截止，應屆日校考生約四成人考獲「33222」最低大學門檻成績，平均1.6人爭1個八大學位。提到揀科，工商管理（BBA）相關科目一直都是熱門搶手科，不少考生對香港金融業滿懷憧憬，想像入讀工商管理後，可以成為下一個「金融才俊，於金融圈叱吒風雲！

「值得讀！點會唔值得讀？」於金融界打混多年，當年畢業於香港中文大學工商管理學院，主修企業管理，副修財務學之「沈大師」表示，做股票分析，始終讀BBA有優勢，「千萬唔好覺得我哋請人唔一定係商科，就覺得讀BBA冇用。」

瑞萬通博執行董事及香港上市產品銷售部主管翁世權異口同聲指，「BBA當然係值得讀！」他解釋，大學時所學理論，絕非一時三刻可融會貫通。

不過，若然想加入金融業，即使今次考入商科失敗的同學亦毋須灰心。事實上，投身金融及銀行業不一定要主修商科亦可以入行兼考牌。翁世權指，金融圈對數學，及工程系的專才也有很大需求，「在衍生工具的交易部門內，反而商科唔係最多，好多係讀數學、工程，一啲好數字嘅學科。」他又指，想於金融界捱出頭，最重要不是課程知識，「人際關係、溝通技巧在商科裡面永遠同樣重要。」

不少人期望讀商科、入金融業，就可以發達致富一條龍！不過沈大師提醒「如果齋從打工嘅角度，係冇得發達！好多畢業生入行，希望可以發達，但失敗嘅例子多不勝數；真正成功可能係1-2%。」至於翁世權亦指，行業具挑戰性，不過如果「你真係做得好，都有個合理回報。」

安俊人力資源顧問有限公司董事總經理周綺萍表示，不少學生以為主修金融，就可以在投資銀行當見習生，一畢業便月薪四萬，但這些個案每年只有少數。「點解人做投行，我做投行，點解我人工有咁大落差？通常能夠攞到依啲職位，有咁嘅人工，都係得三兩個。」她解釋，這些學生通常是成績非常優異，或者「有家底」。她舉例指，畢業生進入投資銀行，可能負責分析工作，月薪約1.5萬至兩萬元。

講到選科建議，翁世權認為學生選科要放遠目光，不應抱大太壓力，「好多時候太大壓力你就好容易做錯決定，唔止揀科，所有嘢都係，炒股票都係，如果你好有壓力去搵錢，你好容易做錯投資決定，平常心面對啦。」

中國貪官驚爆愛滋 當地女教師、女公務員急衝醫院

〔即時新聞／綜合報導〕近來網路上瘋傳1段中國官員染上愛滋病的消息，內容指出，貴州省黔東南苗族侗族自治州三穗縣的副縣長楊昌明，在當局打貪落馬後被查出患有愛滋病，當地女教師與公務員竟紛紛趕緊上醫院檢查。

其實這段訊息為2011年的新聞內容，1名與楊昌明上床的女教師在體檢時驗出愛滋病毒陽性反應，因此向警方檢舉遭到強暴；而後楊又牽扯出其他貪腐弊案，楊在看守所期間自爆有染上愛滋病，並提供給疾管機構多達30名女子的名單，承辦檢察官事後向媒體指出，楊的確染上多重性病，但愛滋病涉及隱私，不便多做回應。

當時，楊昌明案引發許多女性的驚恐，因為當地官員為求功名，會對上級長官「貢妻」以供玩樂，許多女教師與女性公務員紛紛醫院做檢查，但媒體詢問教育主管單位，卻稱未聽聞有任何女教職員染上愛滋病，而自稱受楊昌明強暴、因而檢驗出愛滋病的女教師，警方採集到的DNA樣本，也與楊昌明的基因不符。

楊昌明事後被當局確定貪汙逾40萬人民幣（約台幣183萬元），隨後帶往刑事拘留，地檢署聲明會公開審理，但至今沒有下文；這起轟動一時的新聞事件，在近期內又被網友翻出討論，有網友指出「沒事沒事，生死各有命，早死早輪迴」、「那些女的都是去驗血了吧」。

都唔知點講好

師父唔通想搵接班人

CAL想點？ 著英格蘭波衫買比利時？

陳茂波創辦會計師樓 被禁為美國上市公司核數

美國上市公司會計監督委員會日前宣布，禁止現任財政司司長陳茂波有份創立的國富浩華會計師事務所的關連公司，為美國上市公司核數。

美國上市公司會計監督委員會（PCAOB）上周四公布，禁止國富浩華會計師事務所的香港關聯企業審計美國上市公司，原因是該關聯企業不配合PCAOB對一家在美國上市的中國公司核數工作的調查，不顧PCAOB的調查要求，拒絕轉交對某中國公司的審計文件和其他文件。

雖然國富浩華（香港）美國上市公司的註冊資格被吊銷，但公司可在三年後重新申請。國富浩華（香港）去年10月曾要求撤銷美國審計的註冊資格，但由於調查未完成而被當局否決。

近年，有多間赴美上市的中國企業的會計問題遭到質疑，但位於中國內地和香港的相關核數公司未有應美國監管機構要求提交文件，原因中國政府視中資企業的文件包括核數底稿如「國家機密」，核數公司擔憂，把文件交給美國監管機構，要負上刑事責任，甚或被判入獄。

事實上，核數公司可以根據2013年的一項協議向美國監管機構提供此類文件。但國富浩華（香港）會計師事務所主席兼首席執行官陳維端稱，上述機制行不通，「我們兩次去北京找財政部陳述這件個案，而財政部兩次向我們發出聲明，明確告訴我們，不得把我們的工作底稿直接提交給PCAOB。我們能做什麼呢？」

國富浩華（香港）2009年由陳茂波創立的「華德匡成」及以民建聯監委會副主席陳維端為首的「陳葉馮」兩間會計師行合併而成，原任主席的陳茂波加入政府後，公司由陳維端出任主席兼首席執行官。根據其網頁，陳維端亦出任廣州市政協常委、政府紀律部隊人員總工會司庫等公職。國富浩華（香港）曾為聲援七警而成立的敬言仁基金，提供免費行政支援。

中美貿易戰香港隨時變炮灰 波叔轟侵侵霸道兼無信用

中美貿易戰烽煙四起，財政司司長陳茂波今早在電台節目中炮轟美國的單邊貿易主義「非常不可取」，批評美國總統特朗普上任後多次與中國談判後又推翻結果，給人感覺是「無信用、霸道」，呼籲美方回歸理性，透過世貿多邊協商的方式解決貿易爭議。他指由於今次貿易戰覆蓋面廣闊，估計本港下半年的經濟增長將會放緩。

陳茂波分析指，美國很可能是基於政治考慮，希望借貿易問題打亂中國的發展步伐，相信中美貿易戰將持續一段時間。他指中美雙方首輪互相徴收懲罰性關稅，對香港短期經濟影響較少，但若貿易戰持續升溫，香港作為細小的開放型經濟體系將無可避免會受影響，估計物流和離岸貿易行業影響會較大，銀行亦可能因而收緊銀根，令中小企業融資有困難，甚至出現周轉不良。
他強調，港府設有中小企出口按揭計劃，協助中小企周轉，當局亦會密切留意金融市場的波動和銀行借貸情況。

狗官

麵仔狂推小米
星期一應該瀨野

小回大漲格局

小米佢轉燈 好似借佢唱好引人走咁

下面有編按 應該想燈

仲有viutv果套呢！
今年真係有排沈

今年比師父沈撚左好多棍
扑到傻

香港電台(電視第二台)講財演，剛剛有胡孟青，仲有當年匯豐33蚊落淚個一幕

而家到大隻佬郭思治
好期待，會唔會有師父呢？

沈判大週期

股壇唯一清泉都冇抵港台冇人睇

郭蛇都吹奏

講做gym係得，條友6X歲咁嘅身型唔易，我每日1小時跑6.5公里，做埋舉啞齡、樓睇機各樣2小時，做唔到佢咁fit

樓王，每日6.5km

係，跑步機60分鐘workout+5分鐘cooldown，個半月，由188磅減落181磅，仲差6磅，初頭難，依家跑慣咗唔難，我諗住慢慢加上跑多啲

樓王真係好勁，有心有力，屌女不廢力

呢1,2個月跑街真係頂唔順，屯門來回兆康d汗係多到件衫濕透，又濕又熱抖氣都好困難

cfu咁快著定格仔波衫

跑街難啲，熱同環境問題，gym房易啲嘅

之前一星期跑街3次，每次10km，3個月減30lbs+

跑步同踩車真係最有效減鎊方法

英撚好廢

俾番啲錢我

3.5細，9.5c細派錢

連豬4次終於中返獲

我爭一球屌

買左上盤, 拎返小小

師父幾時話要咗格仔嫁
訓身家了

點解要咁傻豬買英格蘭

3.5 2.5都係平注
1.5/2大注咗啲 輸返
不過屌咗主勝

問馬毛追番條數

英撚係廢到一個點，由98世盃開始，季軍戰入球開大。我已經買總入球3&4。佢老味開個2:0俾我。

係錢錢錢入面講

狗會banner貼到咁，你仲衝
聽日一個唔該開3:1

banner點樣

近五屆季軍戰開三球或以上
近四屆決賽開兩球或以下

用app睇唔到有

師父又成功搭沉船

港交所：今午才知同股不同權公司不獲納入港股通
07月14日(六) 22:30

就上海和深圳交易所今日(7月14日)發出通告指，暫時不會把同股不同權公司、外國公司和合訂證券3類證券納入港股通股票範圍，香港交易所(00388)晚上對此作出回應時表示，自滬港通及深港通開通至今，中港兩地交易所未曾剔除新增的指數成份證券。

該公司又透露，恒生指數公司5月份公布準備將外國公司、合訂證券及不同投票權架構公司包含在其綜合指數選股範圍內之後，兩地交易所曾進行討論，並同意外國公司及合訂證券這兩類證券暫時不納入中港股市互聯互通機制，但就未有提及同股不同權股份。

港交所又表示，今午知悉滬深交易所有關的通知，該所將繼續與內地監管機構及交易所保持緊密溝通，希望早日確認將同股不同權公司納入港股通的時間表，為內地投資者提供投資新經濟公司的渠道。

真係好期待聽日 1810 同 388

熊市D錢放響邊好

正股又唔買得

唔通真係囉晒去做定期

7300

好似衰過買熊

當反向盈富咁買

app睇唔到好似正常
多數都要開web版先睇得曬

都唔係跟足，估價低過上年同位價既

師父點解你要咁做

7300受害者

青姐力推

師父既紅顏知己

姑且睇下點

師傅著格仔波衫
你地有冇見到

師父挾春袋 財源滾滾來

唔挾高又點沽呢

嬸嬸乜水

沈振盈：港股未見底 走勢仍反覆

訊匯證券行政總裁沈振盈在東方產經「另類指標」專欄表示，過去一周大市走勢反覆，先反彈後急插，再反彈。恒指周線圖出現「十字星」形態，波幅介乎28,000至28,900點區間。貿易戰消息一直困擾着港股短期走勢，令市況波動。但有一點要留意的，就是不要被「貿易戰」轉移視線，掩蓋了真正令港股步入熊市的原因。

港股在去年底至今年1月，完成牛市三期升浪，轉而步入熊市，主要的原因是環球收水，加上內地進行去槓桿，一下子令到港股資金流走的情況。換句話說，就算貿易戰最終真的可以和解，到時股市的回升也只會是熊市中的反彈浪而已。

當然，配合玄學的推斷，戊戌年大淡勢，正正跟股市大跌的基本因素脗合。故此，港股在「立春」(2月4日)後出現第一波的下跌。上周指出：「7月7日小暑之後，轉入己未月，市況在此月仍是反覆上落為主，暫未可言已見底回升」。故此，本周市況仍未可過度樂觀。

本周每日的股市走勢預測：

周一(己酉日)：天干屬土地支屬金，土生金之局，酉金被埋，走勢疲弱。

周二(庚戌日)：天干屬金地支屬土，土生金之局，庚金透天，可反彈。

周三(辛亥日)：天干屬金地支屬水，金生水之局，先升後回。

周四(壬子日)：天干地支皆屬水，全水之局，走勢向淡。

周五(癸丑日)：天干屬水地支屬土，土剋水之局，淡勢持續。

訊匯證券行政總裁 沈振盈(作者為註冊持牌人士)

好懷念師父上年2017年由立春新年，錯足三百六十五日，錯到冬至嘅日子

豐盛金融資產管理董事黃國英就認為，小米回幾毫至一元，雖然預期不會大跌，但股價暫時亦已「封咗頂」。大市方面，他認為小米不影響大市，整體市場氣氛不錯。

大撚膽!

大字標題 波馬適用

小米權力關係圖

應該加入雷軍 & 李小加

世界盃完
師父可以集中火力係股市

師父

贏波贏得開心 聽日升

我冇記錯師傅要下盤？

摩迪

雷神尾幾場派錢
一隻鑽石磨藍追曬數有突

周一(己酉日)：天干屬土地支屬金，土生金之局，酉金被埋，走勢疲弱。

周二(庚戌日)：天干屬金地支屬土，土生金之局，庚金透天，可反彈。

周三(辛亥日)：天干屬金地支屬水，金生水之局，先升後回。

周四(壬子日)：天干地支皆屬水，全水之局，走勢向淡。

周五(癸丑日)：天干屬水地支屬土，土剋水之局，淡勢持續。

世界盃係扭曲

內地今年182隻基金被清盤 漸成市場「常態」

內地媒體報道，隨着滬綜指月內跌穿2,800點，據統計，今年以來已經有182隻基金清盤。業內人士認為，監管趨嚴等原因導致大批基金「被動」觸及清盤紅線，同時，基金公司面對清盤潮已不再猶豫，逐漸視清盤為「常態」，清盤基金呈現爆發狀態。

【實戰理論】小米劇情發展 確實好睇（沈振盈）（16/7）
2018-7-16 9:14:10

市況反覆，魚缸最佳的「花生」，應該是小米（）。作為首隻同股不同權的股份，港交所（）如獲至寶，自然被大鑼大鼓地吹噓。然而，結果卻是打不響的算盤，招股反應欠佳，市場評論一面倒喝倒采。箇中原因，主要是本身的基本因素欠佳，同股不同權的制度亦有問題。而更重要的，是公關的手法有問題，引來多方面的不滿。就算交易所在各方面「特事特辦」，反而更加令市場反感。

對於有關監管機構，對同股不同權制度開綠燈，特事特辦，市場普遍認為是阿爺的旨意。但事情的發展，又似乎並不如此，這一點也令人摸不著頭腦。繼早前攔阻了其在中國CDR上市後，就算各指數儘快將其加入成為成份股，希望可以晉身為「港股通」名單之列，但卻再度事與願違。內地交易所已正式發聲明，同股不同權股份，並未可以成為加入港股通名單之列。

問題究竟出在那方面？若然交易所及香港特區政府，是受到中央的旨意，去推動同股不同權制度，劇情不應該是這樣子發展的！這樣的一大盤花生，真的要慢慢剝、慢慢睇。

沈振盈

仲要慢慢J

周一(己酉日)：天干屬土地支屬金，土生金之局，酉金被埋，走勢疲弱。中定中呢

周二(庚戌日)：天干屬金地支屬土，土生金之局，庚金透天，可反彈。

周三(辛亥日)：天干屬金地支屬水，金生水之局，先升後回。

周四(壬子日)：天干地支皆屬水，全水之局，走勢向淡。

周五(癸丑日)：天干屬水地支屬土，土剋水之局，淡勢持續。

繼續支持師父

小米即跌7%

ao有人買/賣左一手樓寶

開工啦

爺閪又開工沽貨

停工啊, 無精出啊呀!!!!

监管趋严、委外撤退，清盘基金持续加速，今年以来已有182只基金清盘，数量超过去历年的总和。

在新的监管形势下，基金公司也一改以往竭力“挽救”清盘基金的做法，选择“主动”清盘。

今年已有182只基金清盘

根据统计，截至7月12日，今年以来已经有182只基金清盘(各类型合并计算)。从今年各月份的清盘情况看，7月前两周已有13只基金清盘，被动指数型、灵活配置型、中长期纯债和偏债混合型基金各有4只、5只、1只和3只产品清盘。1至3月清盘基金数量分别为23只、8只和29只。二季度，各月清盘基金数量分别为29只、38只和43只。

据了解，基金清盘主要有三种情况，一是通过召开持有人大会表决清盘、触发“连续60个工作日持有人数量不满200人或者基金资产净值低于5000万元”的红线、到期清盘。

今年基金清盘数量达到183只，但同期有468只新基金成立，清盘数量相对比例较小，不过近两个月这一差距有所缩校从基金成立日计算，截至7月15日，今年6月和7月成立的新基金分别为79只和17只。

实际上，基金清盘情况自去年开始既已集中出现，今年则更为密集，清盘基金数量早已超过过去历年的总和。2017年有103只基金宣布清盘，2014~2016年间各有4只、32只、18只基金清盘，2011年有1只基金清盘。

统计显示，今年宣布清算或者已经清算的111只基金属于47家基金公司，其中21家基金公司旗下有2只或2只以上基金清盘，有的基金公司旗下甚至有10只基金宣布清盘。

从产品存续时间来看，今年宣布清盘基金平均存续时间为182天，短的仅成立几个月就告清盘。此外，还有一批基金处在“清盘”过程之中。

行业视清盘为常态

业内人士认为，监管趋严、委外撤离等原因导致大批基金“被动”触及清盘红线，同时，基金公司面对清盘潮已不再纠结，逐渐视清盘为“常态”，清盘基金呈现爆发状态。

过去两年，委外基金从汹涌而入变为逐渐退潮，成为基金“被动”清盘的主要原因之一。有基金公司人士表示，该公司旗下基金清盘的主要原因是机构投资者退出导致的规模锐减。目前清盘产品中债券型和混合型基金占了将近九成，而这两类基金正是委外资金最为热衷的品种。

记者发现，这些清盘基金名称十分接近，如某家基金公司清盘的8只基金名称中均有一个“丰”字；另一家公司清盘的5只产品均带有一个“至”字，还有公司清盘了12只名称中都带有“鑫”字的基金。而这些一字之差的同系列基金多数机构持有比例较高，委外业务受到政策、市场等影响较大，这两年不少产品遭遇机构退出导致规模锐减。

此外，监管层发文规定规模较小的“迷你基金”进入终止上市程序的触发条件和具体规则，也成为基金清盘的一个重要原因。

有业内人士表示，连续60个工作日基金持有人数量不满200人，或连续60个工作日基金资产净值低于5000万元，满足任一条件基金就达到了清盘条件。此前基金公司为避免基金清盘，会找帮忙资金进来提高基金规模。而现在多数基金公司已将清盘视为正常情况，对规模低于5000万的迷你基金采劝自然清盘”态度，一旦满足清盘条件就会清盘，不再努力挽回。统计显示，目前60%的基金公司旗下有基金清盘。

数据显示，此前清盘基金中多数是债券和混合类基金，今年指数型基金等品种明显增加。

天相数据显示，截至二季度末，有610只基金规模低于5000万元清盘红线，混合型产品占46%。一位基金公司人士表示，基金的“优胜劣汰”自然循环已经被多数基金公司所接受，迷你基金的管理成本很高，不仅基金公司要支付较高的运营成本，同时还会对其他产品的投资操作产生影响，与其“硬抗”不如通过正常程序清盘，未来清盘的情况可能会更加常态化。

百份百日報講D唔講D，128隻係垃圾基金。刁朝最大的問題就係太多槓桿原找唔到數的爛數，一直都係靠呢類基金消化。而家出事都應該點樣收科。

不惜以支爆去槓桿

其實升黎係咪比大陸佬沽

個市假撚到

唔通又中

\|/
仆街 又做巿

好撚累呀屌

開咩我都中.jpg

屌米有承接，仲撚假

87001幾年完美升浪

冇國家隊，有港超聯

黃國英﹕認清目標才能建立投資信念

【明報專訊】在投資市場中，最大的敵人是什麼？其實就是自己的信念。很多時下定決心毅然入市，就想着必然會順風順水，可以翻手為雲、覆手為雨，但不旋踵卻是倏然風雨飄搖、驚濤駭浪，很多投資者就會「遇到半點風雨便思退」了。這固然是人之常情，但實際上這種心態很容易就成為了投資者最大的敵人。沒有信念的話，只要遇到輕微的漣漪也會認為是滔天大浪，丟盔棄甲就變成是情理之中，金盆洗手更是大有人在。
如果真的如此，就算投資者有真知灼見也可能會在稍一接觸就敗下陣來，從此視投資為畏途，就是說「打窒條氣」，想再東山再起、捲土重來，就要面對一條漫漫前路了。
通常來說，一個正常的投資循環極可能需要一至兩年的時間，絕對不是「即食」這種投機周期。投資者必須認識清楚投資和投機的區別，要認識清楚自己本質的需要是什麼才能在投資市場中迎風破浪，否則就極容易迷失方向而終日忐忑不安。人生有多少個十年？時間和金錢的浪費，最終可以令投資者一事無成，入了寶山不單會是空手回，甚至是損手收場，那又何苦來由呢？

好友意志堅定 抵禦大市跌勢
投資並不是胡亂出擊就可以成功的，是要建基於堅定的信念，而且要有一個持續的毅力去執行才有可能得到成功。過往一段長時間，香港知識型的股票不斷向好，令好友們有了豐厚的利潤。隨着利潤增加，這些已經「搵到食」的好友就變成有本可坐、有本可守，意志就更為堅定。因此就算現在出現了一些不尋常的大幅波動，但是市場也不至於一泄如注，還有一些飽歷風霜的堅定分子去維持秩序。壞消息就算有如驚濤駭浪，但香港市場實質的跌幅仍然在合理之內，並不是無險可守。

當然，資金管理是重中之重，並不能一部通書看到老，但如果可以適當地調節現金持有量，就可以把安全系數提高，有利長期戰鬥。投資是長期的行為藝術，並不可以用兩三個月的成敗來決定以年計的收穫，因此建立一個良好的機制是一個十分重要的課題。
2017年順風順水，投資者若置身其中相信都有豐厚的收穫，但今年來說卻是一個倏然的反轉，如果沒有做好基本功，以為可以將2017年的經驗放到2018年來看那就可能出現虧損，因此部署的正確與否其實決定了長期的成敗。以月計日計的成果並不能說明投資的成功，只能在某一天投資者離開投資市場時總計得失仍然有賺，才算是有一點實質的收穫，否則都只是投資中的過客，資金被另外一些投資者暫時互相代管而已。
每天都十面埋伏，真正的贏家在未正式離場之前永遠不知道是誰，因此投資者不應該介懷短期的得失而應該建立恒久的機制來保本續命，能夠戰鬥至地老天荒才能夠有可乘之機。

應建立恒久機制 保本續命
投資者應該要了解一個事實，在一個可見的循環之內，其實個別的時間周期是有可能遭遇到大虧損的，這種虧損並不是可以完全避免，就算是基金經理、就算是身經百戰也斷不可能戰無不勝而總有被挫敗的時候，而且極可能在某一刻有30%以上的虧損，雖然這並不常見，但卻定不罕見。如果投資者見到這種風浪就已經心旌搖蕩而無法忍受，其實只能說並不適合在這個市場中生存。情况永遠都是一樣，當你勝出的時候就會覺得理所當然，但同樣的幅度是敗仗的時候卻痛不欲生，這其實是人性使然。

人性的弱點是永恒地存在，並不是普通人能夠徹底改變，但如果有理想的機制、對這些風浪有足夠的認知，當這些滔天巨浪驟然而至的時候，普通投資者就可能驚慌失措，但資深的投資者卻反而認為是千載難逢的時機。如果達到這樣的境界，其實就是功力昇華的表現，絕對值得恭喜。最基本來說就是要認清楚自己的投資目標，擇善固執，在順勢之時盡量加倉，在逆勢之時增加現金的比例以令風險下降，堅持不懈的話，其實成功已經離你不遠了。
（本欄內容乃獲授權輯錄自香港電台普通話台財經節目《e線金融網》）
豐盛金融資產管理董事

升咁急好唔慣 點睇？

師父又贏, 又要剷米青

收皮啦，你叫企o係470蚊騰訊之巔既朋友點做呀
跟師傅沽咪贏到開巷啦

唔識睇
只係發現到

撚狗撚到咁樣樣

沽佢老母

入put 快！

係升嚟比師父沽

平時兩個月妹兩格

又話疲弱 駛唔駛咁chok

信五行
綠燈已入
等尾市走人

樓寶號又開船

763真係番家鄉 復牌計

班友沽航空股狠撚到······

又黎不明朗因素消失?

明知大陸佬要沽點解仲要抽高比佢走

傾店數啦嗎 好似係

小米跌唔落係騙局 話比你聽20蚊係鐵底 跌唔落 引你去買

當你心郁的時候，就係坐艇的時候，我而家都動搖緊自己

708痴左線呀

10點半準時沽

老貓隻1478

真係早put 得濟

黑氣石發功

諗緊開番個富途戶口
有無師兄知道佢d 美股自己有個倉
定係寄存美國合作broker 度

屌米扭曲到

又屈上黎，即市都撚撚死你

食完碗面又夾

搵我？

有個面字都係邪邪地

夾上夾落，兩邊撚

多謝 C FU 我會好好做善事同叫雞嫁啦

邊夠你嚟 吓吓咁玩

唔好咁講 你呢啲先勁 密密食 長食長有

同埋到今時今日 我都係唔識擺耐啲
下下淨係買極限 好危險

主要係冇方向姐 如果上個月咁有劇本我實長揸㗎

而家短線玩吓小米先
唔撚想理恆指 睇到谷住條氣

小米你係買輪?

輪呀

【大師午間教路】暫未係長線買入時機！

訊匯證券行政總裁沈振盈預計，港股短期表現持續反覆，若果A股走勢再轉弱，滬綜指回落至2,800點樓下，相信港股會再受衝擊。

大師指，港股周一(16日)靠騰訊控股(00700)撐市，中資金融股則處於弱勢，整體方向不太清晰，可保持一貫策略，淡倉可繼續持有，長線投資者暫仍不宜入市買貨。

呀爺快撚啲穿2800

知唔知朱巴依排點？好耐冇見佢！

1478

垃圾a 股快撚啲收皮落地獄

係呀！二師兄你都好耐無上水

個市好悶！

係呀睇咗好耐，已經唔想郁手

二師兄有無諗住好似當年咁沽到落萬六

股市係有周期既，如果係行跌勢既，跌返去20000都得，不過唔知幾時架喎！
諗住等師父指囉，佢話買得就要訓身沽！

指示

2003年01月17日
沈振盈：年頭入貨 年尾獲利

師父當年好似仲肥WO

幾個月後就沙士

總括而言，沈振盈相信，03年港股表現一定比02年理想，因為雖然兩者都是「尋底格局」，但03年與02年最不同的地方，是02年整年都籠罩「低處未見低」的感覺，而到了03年則再沒有了此一感覺。沈振盈說：「03年是充滿希望的一年。」

個市好悶 可以揾吓工

600幾億性交

師父！！！今日個市，應該係自從貿易戰開打之後都係咁升升下就磨，之後跌少少就磨。小米又俾人做到做出面。其他股都好似有少少生氣，係唔係大戶的技倆？

無成交托唔起個市

[水退隻隻冇褲著？]支爆？借0元購路由賣P2P，幾億爆煲！！

大國為何要破壞自己的近代「四大發明」！

埋單啱啱好700

綠燈ge

怒升十幾點

貿戰升級：商務部指中國對美提追加起訴

中美貿易戰再度升級！中國商務部周一(7月16日)公布，就美國「301調查」對中國總值2000億美元(約1.56萬億港元)的輸美產品徵稅建議措施，向世界貿易組織(WTO)提出追加起訴。

此前報道，中方於本月6日已公布，就美國「301調查」正式實施的徵稅措施向WTO提出追加起訴。惟美國政府再於上周二(10日)列出新清單，擬對華總值2000億美元、逾6031種商品加徵10%關稅，當中包括「中國製造2025」商品，最快9月生效。

英國王 大師

日日賺

師父仲唔出手

政界大佬警告：美股正處「史上最大泡沫」！

道指再度上漲，標普500指數回升至3月以來高位，納指上周五再破紀錄，均令美股表現看來十分理想。不過，外媒報道，美國共和黨前議員Ron Paul認為，這一切向好的境況皆建立於不穩固的基礎之上，並警告：「美股正處於『人類歷史上最大的泡沫』，當泡沫爆破，股市可能會跌一半。」

他認為，美國國會支出大，加上聯儲局對貨幣政策和利率操縱，導致債務太高，經常帳狀況不佳，未來恐怕會有麻煩。而在低息環境下，資產價格膨脹，扭曲市場。這一切都助長市場泡沫的產生。他又稱，「美國有一位喜歡花錢的總統，並不擔心財政赤字。」

此前有官員曾對持續膨脹的赤字表達擔憂，包括現任眾議院議長瑞安(Paul Ryan)。美國國會預算局(CBO)在今年4月發表的經濟展望報告指，2019至2028年，政府赤字平均每年達1.2萬億美元，較2017年6月的預測升2,420億美元，調整主因是稅改令國家收入減少。

曾3次競選美國總統的Ron Paul一直主張「清算聯儲局」，言論激進，並受到美國主流媒體攻擊，但頗受網民歡迎。2017年8月，Paul曾預測股市將在該年下跌50%，不過其預測終未成真。

有乜標題? 準備開新post

今晚覺得老美會爆落

點解師父唔叫人買股買樓，但上親電視台都叫人買牛熊渦輪? 師父覺得風險低?

師父都係人. 師父都要食飯

死救得一個得一個?

已開新post

沈陣營第一百七十期 - 徒兒剷漿停不了，這還沒到最多漿之時

今日個西市搞嘜鳩
升完又跌，跌完又差唔多平收
究竟係呃貨定最後逃生門

唔該樓王

一陣有人打上去問師父

同樓王差個F字

唯一相同嘅係同我一樣二打六嚟

成交得七百億。平時都有九百億。不太樂觀

理由

點會呢
沈門無左樓王係，連post 都無人開

等緊師父指示

【揸現金揸兜？】黃國英：我輸咗一場戰役 但贏咗戰爭
2018-02-06105.9K
即時財經

港股暴瀉千六點人心惶惶之際，今日市場流傳一直睇淡後市、人稱「沈大師」的訊匯證券行政總裁沈振盈早前一段錄音，直指「揸現金一世揸兜，呢啲唔係人講嘅說話」。對此，豐盛金融資產管理董事黃國英表示，有人贏戰役輸戰爭，但他是「輸咗一場戰役，但贏咗戰爭」。

黃國英表示，他採取的是順勢而行的「獨孤求敗」策略，總有一次會「中招」，但強調目前基金回報與去年初比仍羸逾五成；但對於其他人「逆市求勝」，只是追求最後勝利的快感，「問下自己同舊年年頭比，贏左幾多先？」他又表示，作為獨孤求敗，如果現時走出市場，仍有50%回報，仍坐擁高回報下心理壓力不大，但作為一個專業基金經理仍會給予自己心理壓力，因為「我用上月底的回報做作戰標準」。

他指自己與追求最後勝利者的據點不同，「即使你最後勝利，亦不可當粉筆字抹走輸咗嘅無數個戰役」，並指「大佬呀，who will care你百幾萬的MPF？要講呢樣嘢，已經反映咗你級數。」

對於後市，他指目前仍不能定論是見頂抑或回調，但策略上會用期指爭取夜市逃生時間，買貨不買正股，樂觀預測大市是急勁、深但短癮的調整，接着如去年年底慢慢再築底向上，但強調要重建市場信心仍需要長時間；但悲觀看，投資者要有準備或會迎接高沽低揸的「閃電俠」式市場。

他建議坐貨投資者採取舒服不用槓桿的策略，「現階段好淡博弈勁，range拉闊，波幅大咗，賭太大會嚇死自己，將注碼調低，防止閃跌攞你命。」

百幾萬由如垃圾

唔quote 上面段野，太長....

屌無老尾，講得出呢啲嘢都唔係人.jpg
黃國英，騰訊一定攞你狗命.jpg

大佬呀，who will care你百幾萬的MPF？

幾霸氣

唔係行緊衰運點會印堂發黑

下面果個係咩指標黎

賭仔感覺, 會係今個星期爆炸

唔鳩個，淨係知搵水魚

咁劣成交係咪大戶聞到陣味

小米

中興都癲左

內房股改名潮 搣甩「地產」兩粒字

7月熱到癲，不過對內地房企來講，卻係個寒冬！近排出現內房股「改名潮」求轉型，就周一(16日)，又多間合景泰富(01813)開股東會通過咗要將公司名搣甩「地產」兩粒字。

內地房企前景有幾淡？連萬科(02202)主席郁亮上月底喺股東會上都話：「十年後，萬科還會是地產公司嗎？我想不是了，如果還是，那也是慘淡經營了。」佢表明未來萬科要做「美好生活的服務商」，希望啲人一提起萬科，唔係諗起樓咁話。

唔知係自讚定自嘲，佢仲話集團個名改得好，一早叫「萬科企業」而非「萬科地產」，話依家打算將各旗下公司名嘅「地產」二字掉走。睇嚟想逐步同「房地產」講Bye。

呢半年，唔少內房股改名唔要「地產」兩個字。朗詩綠色(00106)嘅理由講得最直接，話公司業務已由傳統地產發展延伸至其他領域，舊名唔「匹配」。龍湖(00960)就話，改名「更符合集團長期業務策略」，合景泰富話新名「更好反映集團業務擴張策略」，時代中國(01233)就話改名「更好地反映全新公司身份及形象」。講白啲，全部都想轉型求多元化，總之唔要齋地產一味。

內地近年「去槓桿」大環璄下，地產有幾惡搞？自舊年下半年起，已頻傳出內房融資困難。早排綠城中國(03900)就爆出要求員工遵守六大政策，以加速資金回籠。碧桂園(02007)月初亦傳出叫停喺內地三、四、五線城市擴張嘅「全覆蓋」戰略，不惜放棄規模與利潤，都要保住現金流，仲傳話上月起叫停投地添。

雖然碧桂園之後澄清話冇叫停過「全覆蓋」策略，但連內房股龍頭都有啲咁嘅風傳出，可想而知呢個寒冬有幾冷。

地產公司撇甩地產兩隻字，大陸真係乜都有

宅男戀美容妹變人肉提款機 2年遭搾乾50萬

唔知師父聽日六合彩會唔會俾料呢

個苦主勇仔，真係好慘。
如果佢有睇沈門二師兄嘅金句，參透左就唔會搞成咁。唉。

初頭睇以為係大陸 睇落去見到地址黃大仙
痴撚線香港都有人中呢d伏

CLS 月入萬三，但個個月畀成萬蚊條女
對住自已老母都冇咁好啦，佢呀媽養到佢咁大真係慘

學回魂夜話齋 有錢咯 有錢你咪去叫雞囉 做人有d原則好唔好

有50個跟師父搵食
大把倫敦金囡囡都有得食啦

same 過咗今日之後呢種感覺好強烈…

抄低咗

尋日究竟算唔算中咗呢？

美國向WTO投訴5國 指報復關稅措施違規

美國政府向世界貿易組織(WTO)提出五宗投訴，針對中國、歐盟、加拿大、墨西哥與土耳其在美國實施鋼鋁關稅所採取的報復性關稅措施。

美國貿易代萊特海澤(Robert Lighthizer)表示，5宗申訴涉及的美國貨品總值為285億美元。他指出，有關措施違反世貿規定，美國將採取必要措施，維護本身利益。

墨西哥經濟部回應稱，報復關稅措施是合適，因為美國實施鋼鋁關稅不當。

似中

侵侵啱啱喺普京隔嚟話護普京，插 CIA、FBI，喺美國被人狂屌中

Shock, alarm as Trump backs Putin on election meddling at summit

HELSINKI (Reuters) - Standing side by side with Vladimir Putin, U.S. President Donald Trump refused on Monday to blame the Russian leader for meddling in the 2016 U.S. election, casting doubt on the findings of his own intelligence agencies and sparking a storm of criticism at home.

On a day when he faced pressure from critics, allied countries and even his own staff to take a tough line, Trump spoke not a single disparaging word in public about Moscow on any of the issues that have brought relations between the two powers to the lowest ebb since the Cold War.

Instead, he denounced the “stupidity” of his own country’s policies, especially the decision to investigate Russian interference in the 2016 election.

Just three days ago, the U.S. Justice Department announced an indictment of 12 Russian spies for hacking into Democratic Party computer networks.

NETFLIX收市後場外交易大插

Netflix (NFLX-US) 週一公布第二季營收和訂閱戶數據遜於分析師與公司本身預期，盤後重挫 14% 以上。

Netflix 第二季新增串流用戶 520 萬人，遠低於 Netflix 公司 4 月時估計的 620 萬人。國際用戶和國內用戶分別新增 447 萬人、67 萬人，均遠遠不及 4 月時估計的 590 萬人和 120 萬人。

然而，Netflix 獲利 3.84 億美元或每股 85 美分，高於去年同期的 6600 萬美元或每股 15 美分，也優於 FactSet 調查的分析師共識每股 79 美元。

營收自去年同期的 27.85 億美元上升至 39.07 億美元，略低於 FactSet 的共識預期 39.38 億美元。

在給股東的一封信中，Netflix 表示，第二季是「強勁但不是非常亮眼的一季」，並承認「過度預測」國內和全球淨用戶增加，稱「收購增長低於我們的預測。」

此外，Netflix 認為國際營收低於預期歸咎於美元上漲。今年 4 月，Netflix 預期國際營收同比影響達 6500 萬美元以上，但該公司稱，該影響最後因美元兌許多國際貨幣走強而轉小。Netflix 沒有以衍生品為其營收避險。

Netflix 表示，「我們會隨時間慢慢調整定價，以緩解外匯長期走勢，但當貨幣走勢如此快速時，我們近期營業利潤就會受到衝擊。在美元疲弱時，我們近期營業獲利可優於目標，但在美元強勢時，容易遜於目標。」

今年迄今，Netflix 股價已經急遽上漲 109%，而 S&P 500 指數同期僅有 4.7% 升幅，分析師擔心該公司無法維持其股價增長。因為像亞馬遜一類的競爭對手加強對串流影視的投入，其他如迪士尼和 AT&T 也準備在數位內容上增加投資。

Netflix 公布的第三季財測也遜於預期，僅估計新增 500 萬訂閱戶，分別為美國 65 萬戶、國際 435 萬戶，但分析師原估計新增 600 萬以上訂閱戶。

美股無咩事，含期都-2xx
雖然競膠中

可能老美今晚先黎料
NETFLIX大插

1083唔覺唔覺就快八蚊

師父又然

師父早晨 \|/

-11x
無撚用

開-88
今朝睇-3xx
嚇鬼咩

700 mo la mo la

呀爺又同2800大戰

做咩事又黎
溫故知新

又托小米沽騰訊

李小加同埋777點解要迫人食屎？

中呀
師父話啲熊put反彈呀
你地係咪get錯咗呀

師父: 「我晨早講撚左ga la，係你地唔聽之ma」

可唔可反彈多啲呀師父 月尾想要少少G票錢

大師兄

大師兄

幾時返嚟領軍殺上33500

返左黎啦，大師兄領緊軍殺落18000

係8500

逢go加沽

二師兄金句？

763錯過咗

富貴險中求
抵佢地賺

咩叫錯唔錯過? 你又知10蚊係最低位? 你又知佢幾時公佈美國放生佢既消息?
你肯定會放生?

無撚有錯 有時人地博中左都唔駛恨

我勁早搏左 坐落去又上返黎
上得返信心係有 係要反省點解無加倉

既然解禁, 如果你揸長線呢隻龍頭股唔只呢個價吧
短炒就唔知啦

追50萬美容雞post見到，呢個陳述幾有意思

完美捕捉毒撚心理

依家係買佢搵唔搵得返啲訂單

【大師午間教路】股王或跌穿370 睇住A股2750

訊匯證券行政總裁沈振盈指，隔晚美股個別發展，道指升，但標指及納指下跌，反映早前炒上的科技股要回落。

沈大師指，騰訊控股(00700)周二(17日)走勢受拖累，估計再下試約373元的低位，甚至跌穿370元。

至於A股近期表現，沈大師認為已轉弱勢，若滬綜指再跌穿2750點，相信會掀新一輪跌浪，屆時或再下試2016年初的低位，並拖累港股大調整。

我上星期四係呢個post提過NQ最快1-2日內

插了

無所謂, 依家爆又得, 遲D爆又得

望望手指指圖,
原來係間條西裝

屌拿聲

自膠，諗住做short call冇留意撳左買入，咁就蝕左1舊手續費

今日2638 6823 3 升，又避險之後個市

我啱啱set咗個低價預備逢高加熊，點知撳咗賣出，好在係用富途佣金手續費低

穿280 未

黎料喇

穿埋275唔該

我要見260

DL！

有260應該索性到25X

事但啦 插落去就對

爭咩吖 直落8500

無咁快，打少陣J啦

其實如果用黃金分割，落到 278 都唔冇比較似樣嘅反彈，理論上係落得到 250 先彈，好似係

上上期錢錢錢
師父:27X反彈既, ........個熊市會短D
25X先反彈既,........個熊市會長D

上星期五市場扭曲，冇隊到，就係留返今日嚟料，cfu 就忍到今日，又係出鐵剷嘅時候！

舜宇遭沽空機構質疑財報內容 股價一度跌7%

舜宇光學(02382)成沽空機構GMT Research新狙擊目標！GMT Research在Twitter發文，指舜宇存在財務欺詐，當中該公司聲稱有82%的鏡頭是外部銷售，惟得18%用於模組製作，而數據顯示，模組的數量超過鏡頭的50%，意味大部分模組的鏡頭都是由外部購買，認為舜宇是透過內部銷售來誇大收入和利潤。

舜宇股價一度跌7%，低見141.6元；現仍跌6.83%至141.9元。

該公司回覆東網查詢指已接獲有關消息，惟暫未有進一步回應。

彈返上282

成交唔係好跟，而且比爺閪跌得仲甘

見到個成交唔敢沽住

說好的美金升黃金升呢
師父

自己出車？

依d天氣，熱死人架喎！

放心啦，就黎樓爆喇！

但係我見啲電單車有哂logo嫁喎，唔係公司提供嫁咩？

印度擬對華進口太陽能電池模組徵關稅

中國財經 | 2018-07-17 10:05

印度計劃對進口自中國的太陽能電池和模組徵收25%關稅，以應對國內太陽能設備製造業的威脅。

印度貿易部建議，上述關稅提議將適用於來自中國和馬來西亞的進口品，為期兩年，首年徵收25%關稅，第二年的首6個月稅率會降至20%，隨後6個月降至15%。印度有關當局1月時曾建議徵收70%關稅。

中國機電產品進出口商會稱，造成印度太陽能產業受傷害的真正原因是該國生產商激進的定價做法，而非進口品。

太陽能電池和模組價格下跌，使太陽能發電成本下滑，因此該技術在印度愈趨普遍。而該國計劃到2030年，將可再生能源發電量佔總裝機容量的比例，從目前的20%提高到40%。

目前，印度從中國進口逾90%的太陽能電池和模組。

貿戰升級：著名經濟學家解釋「博弈論」 中方較輸蝕？ (20:12)

【東網專訊】過去兩周，環球金融市場都因為中美貿易戰而大幅波動，隨着事態不斷發展，各國都有自己的盤算，並有意拉攏他國加入自己的陣營，以自身最大的利益出發，充分展現出經濟學上的著名理論，就是「博弈論」(Game Theory)。

著名經濟學家、安聯首席經濟顧問、原美國總統全球發展理事會主席埃利安就藉「博弈論」發表文章，呼籲投資者要注意事態發展。

所謂「博弈論」，簡單來說，就是以自己最大的利益來作出決定。故此，結果不會是「共贏」，只會是誰傷得較重。

目前美國總統特朗普不斷推出關稅政策，是以「不合作」的態度，來對抗全球強調「合作」的貿易。在「博弈論」之下，由於全部國家都會追求最大利益，故一定會選擇報復，不報復就是最輸蝕的一方。結果就會令全球經濟推向「滯脹」(即經濟增長低於通脹)邊緣，經濟增長被打擾之餘，物價亦會上揚，從而令本土政策管理變得複雜，增加了金融不穩定的風險，之後就會擴大至國際層面。

由於各國的經濟增長模式不同，在這博弈之下，受害較大的一方將是「外向型經濟體」，即較倚賴外國經濟表現的國家，故中國受影響的程度會較美國大，而股市及外匯市場已反映了。不過，這並非反映美國會絲毫無損，這只證明美國較有優勢作出強硬措施而已。

事實上，歷史已有類似先例，在1980年代，時任美國總統列根與當時的蘇聯進行軍事競賽，最終美國贏了，但亦付出了巨大成本及風險的代價。

若以此思路發展下去，中國最終有可能會同意美國的要求，因為這場博弈不是對等，中國要付出的成本較多，結局雖然不是中國願意的，但會較爆發全面貿易戰為佳。中美兩國若能盡快展開談判，風險就愈小，為這場貿易戰付出的代價亦愈低。當然，大前提是建基於「信任」。

使乜20萬統計模型 野村貼中法國奪冠因一個理由 (18:07)

【東網專訊】事實證明，在預測世界盃賽果這件事上，華爾街大行顯得不在行。外國傳媒報道，野村證券是唯一一家成功預測法國隊奪冠的大型金融機構，但也僅僅是法國而已，因為該行同時預測的西班牙、巴西和波蘭則與四強無緣。

野村預測法國奪冠的理由很簡單，因為該隊的全明星陣容身價高居32支參賽隊伍之首。相反，動用到經濟計量模型去預測賽果的其他大行，則讓人「得啖笑」！

據報，投行高盛使用了20萬個統計模型，包括單個球員的數據，到近期巴西隊的表現，再到100萬次的模擬比賽，從而得出巴西將勝出的結論。

瑞銀則進行了10,000次電腦模擬，並部署了一支由18名分析師組成的團隊。德國商業銀行的分析模型則考慮了各隊世界排名、前幾屆世界杯成績、主場偏好以及多年來比賽中的進球數。丹麥銀行甚至將人均GDP等經濟變量加權到方式中。

顯然易見，世界盃向這些大行潑了一盆冷水，因為今屆不斷出現意外賽果，大熱門球隊早早出局。

印度貿易部建議 向中國進口太陽能產品徵收25%關稅

貿易戰不單止在中美及歐美之間燃燒，其他國家之間貿易亦見惡化。印度貿易部建議，向中國進口的太陽能電池及組件，徵收25%進口關稅，為期1年。

印度冀2030年 可再生能源比重升至40%

印度近年大力推動太陽能發電，以解決偏遠城鎮經常缺電的問題，而該國主要由外國引入公司，或從外國買入太陽能發電產品。該國計劃到了2030年，可再生能源發電量佔總裝機容量比例，從目前的20%上升至40%。

印度進口太陽能產品 中國貨比重超過90%

目前印度從中國進口的太陽能電池及組件比重超過90%。

上述建議不單止適用於中國進口產品，亦適用於馬來西亞產品，為期兩年，第二年的前半年稅率會降至20%，後半年則降至15%。

而路透社更指出，印度政府部門今年1月，曾提出向上述進口產品徵收高達70%關稅。

這項貿易部的建議還需要政府審批通過。另外印度貿易救濟總局（DGTR）在報告中稱，該建議是要應對來自中國的進口產品對印度國內太陽能制造商的威脅。

中國機電產品進出口商會則表示，令印度太陽能產業受害的真正原因，是該國生產商「激進的定價」，而非進口產品。

佢哋計漏咗cfu

使乜20萬統計模型 沈門貼中法國奪冠因一個理由

師父連金都沈判埋

btw點解野村用身價去計 無啦啦貼埋波蘭做乜鳩
想燈佢地等日本少過對手?

沖繩應該未至於掛？韓國人就真係覺得濟州島割咗俾大陸人喇

金價free fall

夜跟納dee

訊匯又贏

夜期爆升黎比師父沽

沈振盈：港股見熊難以逆轉

訊匯證券行政總裁沈振盈在東方產經「大師教路」專欄表示，港股走勢仍然疲弱，恒指周二下跌357點，收報28,181點。雖然周一晚美股表現靠穩，但由於內地股市持續弱勢，港股亦受到拖累。

至於跌市的原因，市場一直都歸咎於「中美貿易戰」之上，但筆者一直堅持的看法，貿易戰只是催化劑，而並非港股下跌的主因。真正令港股步入熊市的原因，是基本因素的轉變，當中包括：美國縮表、環球收水、美國資金從新興市場抽走、內地去槓桿化導致內地資金鏈斷裂。此等因素將令到資產泡沫爆破，因而導致經濟衰退。

近期內地經濟數據已反映出，實際經濟正處於下行的情況。而貿易戰將令到經濟加速下滑，情況會在今年下半年的數據反映出來。

長達九年的「人造大牛市」，是靠量化寬鬆的流動性「浸」出來，這絕對是泡沫經濟，是透支未來的繁榮假象，最終始終要還。2016年底於杭州舉行的G20會議之後，各國一致公告將減少對貨幣政策的倚賴，已意味着寬鬆政策不再，資產泡沫亦即將爆破。九年的QE，對實體經濟的毒害絕非一年半載可以清除。但長痛始終不如短痛，今日不去槓桿，將來就病入膏肓。所以，揸住現金才是此刻自救的唯一方法。

筆者不是要語出驚人，也不是消極悲觀。睹危思變，積極地應對悲觀的前景，為危機而作準備，尤勝於盲目地樂觀，以為自己可以成為覆巢之下的幸運兒！

訊匯證券行政總裁 沈振盈(作者為註冊持牌人士)

筆者不是要語出驚人，也不是消極悲觀。睹危思變，積極地應對悲觀的前景，為危機而作準備，尤勝於盲目地樂觀，以為自己可以成為覆巢之下的幸運兒！

呢句又係成日回帶

新聞出左話十月重新開放申請既52折居屋5年後可放出自由市場

大師兄早晨

old news

回乜春

坐左幾碌唔好意思

居屋或改轉售限制 首2年只可原價售予白居二買家

房委會擬就新一期居屋改以新折扣率出售，樓價將由現時市價7折，改以約市價52折出售，轉售限制亦會作出調整。首2年只可按房委會提名，原價賣給「白居二」買家；第3至5年則只可按未補地價方式，把單位售予獲提名的「白居二」或綠表買家。

直至買樓滿5年後，業主才可以補價後自由出售，或不補價於居二市場放售。消息人士稱，由於新轉售限制不涉及修例，因此可即時應用到今期居屋計劃。

消息人士形容，建議的轉售限制，已可於不更改現有法例情況下用盡空間。

果然好反覆啊, 今日會唔會中

今年師父好堅持，唔叫人做淡又唔買貨，cash is king 真係嬴哂全部股評人

期指如果高開 287 嘅話，all-in 得熊

千祈千祈唔好講金啊

一講就跳哂掣

不過佢上公仔箱就推薦牛熊窩輪

依啲叫投資現金！

非常著數，抽中嘅話，三年可以賣居二、綠表

直情撳撚住唔俾升

[url]沈陣營第一百七十期 - 徒兒剷漿停不了，這還沒到最多漿之時 - 分享自 LIHKG 討論區[/url]

D廢老，平時行街阻住條路...
一到地鐵車門一開就行得最撚快衝入去

收左輪商錢唔講唔得

港女真係世界級

呢條撚屌而家學師父cash is king

【即市分析】四大原因 港股唔會有運行！ (10:00)

【東網專訊】東方產經「薦神」專欄作者帥哥：今年以來港股氣氛大逆轉，恒指自1月高位33,484點持續調整，本月初低位見27,830點，期內累積跌幅達16.8%，近日於低位反彈乏力，市況明顯轉弱，主要有四大原因。

首先，中美貿易紛爭為中港股市轉弱的導火線，事件至今發酵近半年，滬綜指由今年高位3,587點累挫近25%，低位曾見2,691點，技術上已進入熊市。市場預計在貿戰升級下，內地下半年經濟面對下行壓力，A股持續弱勢，為拖住港股後腿的一大因素。

其次，在中美貿易戰陰霾之下，人民幣上月創下紀錄最大單月跌幅，加速資金外流。同時，由於內地部分企業美債的發行量較大，人民幣貶值將導致企業財務成本上升，進而影響盈利增長。港股市場的中資股份佔比重，估值下調的壓力亦由之而來。

近期最典型的例子就係手機鏡頭生產商丘钛科技(01478)，5月時已發出盈警，預料上半年盈利將會倒退50%以上，但最近預測上半年業績由賺變蝕5,000萬元，主要由於人仔貶值下，錄得較高額外匯虧損，不排除上市公司中類似的盈警消息將陸續有來。

此外，今年美國聯儲局已加息兩次，預期下半年加息步伐將進一步加快，美元轉強增加走資壓力，熱淺持續流走，從資金面的角度看，港股弱勢難改。

最後，雖然人行定向降準以增流動性，但有指定債轉股用途，未能惠及兩地股市。見到港股最近人氣愈來愈差，單計上月「北水」已走資約130億元，南下資金撤退，從幾隻內銀股股價紛紛破底而下，便可知一二。少了北水的眷顧，港股「缺水」，又點會有運行？

短線而言，以上四大不利因素仍會困擾大市，相信港股出現明顯反彈有一定難度，投資者現階段一動不如一靜，宜增持現金，保留實力。

全部都係師父口水尾

685隻字，每隻字收5毛。就已經袋$342.5稿費。
師父字字萬金，呢條撚屌改幾隻字就係自己。唔係咁開心下嘛。

【實戰理論】大行降評級 騰訊375元久守必失（沈振盈）
2018-7-18 9:22:45

昨日港股再度下跌，恆指再一次下試28100水平，即市算是有支持。跌市主因是內地股市走勢疲弱，因為去槓桿的影響，中資金融股全面受壓。股王騰訊（）被大行降評級，再次逼近今年低位，看來375元關口久守必失。

技術上，恆指正營造收窄三角形，靜待突破訊號，向下阻力28700，向下支持27800。究竟在月底結算前會否出現突破，關鍵在於內地股市的表現。內地不斷出現網貸平台倒閉事件，對股市亦帶來了一定的程度的影響，因為已經到了民間資金虧損的階段，直接打擊投資情緒。而事件亦令到股市內的資金鏈更加緊拙，企業的融資渠道只剩下銀行借貸。但銀行的流動資金亦處於緊張狀態，故此市場不斷傳出要降凖的聲音。然而，就算降凖，也不代表股市會受惠，皆因釋放的資金並不會流入股市，對A股來說也不會受惠。

短期內大市方向仍淡，恆指反彈的力度有限。而A股方面，尋底的格局不變，上証指數最終仍需要下試「熔斷底」2640點水平。

沈振盈

會唔會唔靈

維他奶靜悄悄地破頂，強

年頭19冇入就冇得入

師父又推一對牛熊證，被主持話係咪HEA 鳩佢

67871

62231

師父：今日DAY HIGH 已經見左

博反彈就博得幾百點

量巴都一對對咁買啦

明白了